法國總統：施丹激勵我們的年輕人 希望他能為國家擔任重要角色

法國總統馬克龍在近日接受《巴黎人報》採訪時表示，自己希望施丹能在國家擔任重要角色。

“不論作為球員還是教練，他取得的成績都是非凡的。他能激勵我們的年輕人，能讓所有人走上正確的軌道，我希望他能為國家擔任某個重要角色。”

馬克龍的話也許有某種深意？目前還不得而知。雖然施丹在過去比較謹慎地表達過自己的政治立場，但他在2002年前後，以及去年的法國大選期間，曾公開抵制法國極右翼的國民陣線參選人讓-瑪利-勒龐，以及去年與馬克龍一道競選總統的讓-瑪利-勒龐的女兒，瑪琳-勒龐。

“我的理念和2002年時一樣，我的思想和國民陣線相去甚遠，極端右翼總是不好的。”施丹在去年法國大選期間曾這樣說。

選埋總統

賓斯馬係馬卡龍老友嚟
即係法國總統都係佢嘅人

拖舟係阿拉伯人
法國政府唔會比佢擔任重要職位的
就算唔係穆斯林都唔得

的確幾激勵，踢到咁廢都可以留喺皇馬

總統, 拖舟
副總統, 賓周馬

法國隊長：賓拖馬

教國家隊啦，迪甘斯垃撚圾的